溝女真係好難

樣
各花入各眼
冇準則
今日你青靚白淨
難保他朝唔會巢皮甩頭髮
更甚
你有病
有cancer
或者意外毀容
真係話變就變

錢
你而家有
難保唔會變廢紙
打仗又好
醫病又好
有d病你而家唔知有
失驚無神侵襲你
食藥食左你幾萬蚊
睇私家
一千起錶
公立死左未輪到你
印尼紙馬幣
跌到仆街

身高
呢樣constant d
但做人好化學
交通意外
糖尿病
冇左對腳
坐輪椅
身高已經冇意義

地位（包括家底）
呢樣constant d
你大家族
就算d女同你一齊
為安穩
同前夫離婚
黐埋你屋企
生多個
都難保有日
家道中落
發生過好多次
幾多地主走難落黎
住木屋區
做工廠
此一時彼一時
中產慘過草根

口才（包括幽默感）
更加唔可靠
點知係咪呃人
冇錢
冇飯開
訓街
幾搞笑都笑唔出
咩甜言蜜語
都聽唔入耳
諗下你失業
諗住睇笑片開心下
只覺on9無聊
個腦仲係諗住揾工
暫時笑完又要苦惱
反而憎自己
點解嘥時間
睇埋d無聊野
仲sad

有得揀情願從來冇黎過
從來唔知女人係咩黎
但既然黎到
又唔捨得
但又得唔到

難過登天

呢啲都唔可靠？
得其二三 已經保左底
再解釋都係怯嘅借口